鄭月娥：香港出現強調本土風氣 排斥內地

【Now新聞台】行政長官林鄭月娥接受《深圳衞視》訪問，指深港融合是大勢所趨，不會介意有人指香港被深圳超越。她又指香港出現過份強調本土的風氣，排斥內地，要透過教育，讓年輕一代掌握一國兩制。

行政長官林鄭月娥在《深圳衛視》訪問中，回應港深兩地發展及競爭。她指兩地之間未必是直接競爭，即使有競爭，亦是健康的。

林鄭月娥：「我不是很介意有人經常說，深圳的本地生產總值已經超越香港了，因為畢竟深圳人口、土地各方面都比香港豐富一點，未來的發展，我真的希望中央繼續給予深圳特區有先行先試、突破性、創新的政策，香港跟內地其他省市未能做到的事，可否先跟深圳結合達成。」

林鄭月娥形容，深港融合是大勢所趨，下一個目標是成為國際科技創新中心。她指香港近年有一股過份強調本土文化的風氣，繼而排斥內地及內地人，她指會透過教育，令年輕一代更掌握一國兩制。

林鄭月娥：「我們從來沒有放棄，從來不會因為見到有一小撮人有排斥內地的心態，而減少我們為年青人提供去內地實習、交流、工作，甚至創業的機會。」

至於疫情打擊本港，林鄭月娥指要經濟好轉，必須要有中央支持。

林鄭月娥：「香港的經濟要復甦，是離不開跟內地的融合，一定要在中央政策支持下，回復兩地人員、商業活動，都可以恢復過來。」

她又指香港融入內地發展，政策上亦要鼓勵港人在內地居住或讀書，而讓香港選民能於內地投票，是社會的訴求及聲音。

點解個樣可以咁醜

食屎圖慎入

叫你食屎，你唔食，即係排斥糞便

大陸排名仲勁.
北上廣排外省.
沿海城市排內陸
省會排非省會.
市排鎮
鎮排鄉.
富鄉排窮鄉.
之前食過D 大陸妹帶我返鄉下, 佢哋都成日歧視隔離條村D人窮.

大陸有本土風氣就得 香港有本土風氣就係罪過 咩邏輯？

講到中國內地就冇排斥香港咁🙈

好撚柒樣衰

真，唔搵d 唔熟國情既水魚上去貢獻回血對唔住自己
報得自己上面發達都有番人脈關係
最多都係損手爛腳既news 合約糾紛
連近近地新田賣貨場都俾政府劏到一頸血

明明支那自己成日歧視黑人，歧視白人
講蝗語有口音都要比人屌

好意思話人排外

唔去守護香港特別嘅文化同歷史，
反而成日去貶低自己、去抺走自身嘅歷史文化，
不斷強調「內地」幾好。依啲唔係叫學習，
只係去跪係到，做人哋嘅文化殖民地，做奴隸。

佢哋嘅心態都真係好古怪，
又唔見佢學下人哋外國民主政府嘅政策法規？

果個死人樣真係閪到
林生點解屌得落...

含撚就有佢份貼埋大床咁

淨係對內地媒體先會由心咁笑晒口咁接受訪問

呢件口

Like it or not 好多香港人都好撚憎支那

佢幾時死

我想問吓林鄭特首 你祖國首都北京清剿低端人口算唔算北京嘅本土風氣？

根本香港 97 後就係比你呢班狗官攪死咗

不如你冚家同支那融合，不如你份糧同習種對調
不如香港公仆人工同支那睇齊

市民既錯

點解次次見到柒婆做訪問
佢都會笑笑口
有咩好笑呢？

點解支那要排斥香港
佢地叫中國香港即係心底入面冇當香港係自己人

繼續排斥唔該

你問下香港IBANK班支那人未？

福建冇本土風氣？四川冇？廣西冇？上海冇？

香港特別行政區成立 本身就已經係本土風氣
取消埋去咪無囉

終於明木馬屠城係咩感覺

內地都有內地風氣
想成為大陸其中一個省市咪直接講

咁應該所有高官及家屬所有物品都轉MIC啦
返晒大灣區讀書

777好似想搞番場香港版種族清洗

佢的意思係打開個閪比人姦下就知有幾爽

蒙頭

係岐視緊班支那豬 唔係排斥咁簡單

講到排斥大陸，點夠妳排丫
搵老公唔去北京搵
成家人讀大學都唔去北京讀
仲要港英政府出身

張臭閪圖記得打格

成個中環請晒北佬，仲話香港本地風氣？將受壓迫者講成惡霸咁

淘寶包郵都唔包香港台灣啦，成日話咩一個國家，咪又係喺到搵人笨

排斥左十鳩幾年啦

畀深圳超越？ 就算有呀 都係統治者問題

邱騰華

叫強國人唔好排外既諗法

幾時死呀條仆街臭閪

上海人先勁 成日歧視安徽人 鬧人蘇北狗
連唔同口音嘅上海話都可以歧視一餐
廣州人又會歧視北方人撈頭

柒婆死全家

日日食埋啲假嘢

相反
佢哋嚟得香港就遇咗要有被排斥嘅風險

有邊個地方唔係強調本地人需要先呀？深圳d外散人供社保都同本地人唔同，福利都唔同啦。

係得香港先on99，外地人優先

排斥你班賤畜有咩問題，你話香港人係狗係曱甴就得？

佢會唔會話埋上海同北京人

相由心生 內心係醜陋嘅牛鬼蛇神外貌亦都會係鬼頭鬼相

叫深圳班原居民啲土地分紅同三和大神一齊分
睇下深圳會唔會排外先

係滅支風氣啊柒婆，我想14億支那人死晒佢啊

深圳最排外
一半常住人口都冇深圳戶籍
北京上海冇咁柒先

南方人不嬲同北方人都有仇架啦 又唔見你講？

好事黎

可唔可以將隻老閪打厚格？血壓升L到爆錶。始作俑者，竟然扮到置身事外咁喎。見到個閪樣，就聞到陣臭閪味，嘔

下一步 全港都支持港獨

佢同江青都幾似樣
男人婆樣

奶共主義 排斥港人？

妳個仔去先啦DLLM！妳唔好撚唔畀呀，唔係妳就歧視上面

都可以恢復過來。」

她又指香港融入內地發展，政策上亦要鼓勵港人在內地居住或讀書，而讓香港選民能於內地投票，是社會的訴求及聲音。

點解呢個冚家產可以咁撚陰毒

賣蛋唔犯法 但係本地兩個字犯規

由出世到而家香港從來主流都係唔撚鍾意大陸
林鄭第一日住香港?
佢係支那派落黎既機械人?

一個兩制本來就係排斥中國呀

一定係香港人嘅錯啦

支那人無問題架受全世界歡迎

上年6月之前 大把後生仔女上深圳吃喝玩樂
唔知係邊個搞到依家咁呢

支那狗搵番支那，係物以類聚
真正排斥支那係美帝呀，一定唔可以比美帝有本土風

送中條例前年輕人北上深圳
飲喜茶唱k食水煮魚牛肉
邊個令本土起頭

訓左幾耐？

死柒婆話要融合
咁就繼續同全世界講香港 = 中國

即係不滿習大大推內循環啦？

好多年前就已經聽過大陸人叫香港人做香蕉人 點會冇歧視

大陸喱

200萬人係少數，咁你使撚打壓咩

講真本身無咁排斥，多得鄭月娥令我明白，只可排斥

吃撚屎啦屌你老母

出現？唔係一直咩？

學黎做咩 移民過去咪得

點名邱騰華?

起再教育營嘅藉口

你搞鳩香港人，重要香港人好撚開心嘅享受，有幾重精神病先講得出？

差唔多全世界都排斥支那人架啦，你有貢獻有品有質素邊個得閒排斥你？成班垃圾落黎搶資源想人唔排你？On9

中國式win-win，就算你係弱勢一方都要妖魔化你等你冇得翻身連解釋嘅機會都冇

月娥 明白既
唔好喺香港囉
quit香港囉
你成日都會見到本土架btw

係佢強撚制拆散本地意義

上海本地人一定無一半，有三成都偷笑

內循環都一潭死水，仲加港毒入去，真攬炒

你識撚文化咩 屌你老母
文化係當地既核心價值 你就當皮毛
明明做靚藝術文化就可以吸引旅客

本土有咩問題

你點定義上海本地人?
用常住人口計, 有邊個城市可以好似深圳咁排外, 一半以上係冇當地戶籍?

全世畀都排支那啦
淨係講香港

咁點解佢個仔唔返內地讀書

同意 懷疑特別行政長官搞分化

媲比華大嬸
不過支那人嬸個個餅印咁

你派習明澤同我一體化囉

本土風氣同排斥中國人又唔係第一日嘅事
香港幾十年前已經排斥緊
冇聽過阿燦，北姑咩

吳三桂
彭定康真係冇睇錯你班撚屌

鄭月娥夠帶頭排斥香港人啦

我係排斥緊 咁又點

自古以來香港人都係歧視大陸哩㗎啦 So What?

去支那上山下鄉咩
大把人返支那創業被人呃錢

早年投資深圳 軍車走私 發大達 晚年減「孝敬」遭藉故封廠 港商踏上16年維權路

得個知字啫

收皮啦

佢真係好撚樣衰

幾個月前湖北人排斥武漢人,甚至出埋warrant捉到一個有獎金,你又點睇呀林病?

想像下佢叫床

本土廣州人好憎人講普通話
前兩年去廣州旅遊
D本地人一知我地係香港人就叫我地唔好講普通話
多D講番廣東話

中國強調本國風氣 排斥世界
大家都係跟你學野

佢係咪就死？

之前睇過份官媒講 唔可以講中港融合
因為一國兩制

柒婆有名你叫

咁你仲唔開關放三五億嚟沖淡香港人？

唔排斥內地嘅你咪等俾人排斥囉

其實我本身都好鍾意上去玩

係呢條閪婆引爆曬啲反中情緒出黎

有排斥咩,我見好多香港人鍾意屌北姑喎

眼見咁多人行到出嚟就叫少數
自己提出嗰d就叫社會訴求
死撚晒佢啦

賣港賤閪食屎啦

其實大陸都係咁咋嘛
強調支那風氣，排斥世界

潮州政府都唔會一日到黑宣傳深圳有幾好 叫鄉親快啲去 唔好留喺潮州

睇撚住
黎緊幾年條八婆一定會將香港人變二等公民

佢都玩爛左塊面 而家唔撚同你扮
女人做leader真係好撚恐怖

大陸户藉制度唔撚係排外？

係內地排斥我哋 要滅香港族啊

認真，個樣膠咗好多，雖然本身個樣都好撚衰

唉好快比條八婆搞爛哂香港
變到面目全非
希望香港人可以靠自己保留到真正香港嘅文化價值同回憶

上年唔搞單咁既野出黎大把人不問世事，keep住海底撈，喜茶上深圳d文青cafe打卡食酸魚啦

自己搞出個大頭佛搞到本土意識抬頭仲好講

本身魚革講港獨既人比市民屌到縮入個閪，依家？係咪都港獨港獨，林鄭都幾on9

句句講第二個地方，佢究竟係咪呢度既揸𨋢人黎？

個閪樣好撚似彭惠珠

係歧視班支那狗呀 點呀 夠膽死派一皮野俾班支那狗就預左俾人歧視啦

唔知邊個搞出嚟㗎呢

賣港賊

炒曬班狗換公安好冇

多舊魚
中國夠鍾意強調愛國風氣,排斥西方啦

賣港賊

港奸

關佢能事咩DKLM
我唔中意就唔中意ga la, 一定要中意ga?
比$一億我, 即刻中意

吹呀 你條臭閪有份搞出黎